山西教堂遭公安炸毀 牧師拒強拆曾被判7年

屌你老母共匪為惡多端天必殛之

山西臨汾市金燈台大教堂，於昨日（1月9日）被大批防暴警察進駐。警察將教徒軟禁在家，再用炸藥炸毀教堂。教堂最後被拆毀。

非盈利基督教人權機構、對華援助協會會長傅希秋於1月8日下午7時左右發 Twiter 表示，緊急關注山西臨汾市家庭教會金燈台大教堂，稱教堂正被武警團團包圍，準備被炸毀。1月9日上午近9時，傅希秋再次發 Twitter，指金燈台教堂被當局以定向爆破方式強拆。他表示，金燈台教堂由臨汾市浮山縣家庭教會於數年前耗資1700萬人民幣興建。

據有線電視報道，大批防暴警察於1月9日上午，進駐山西臨汾市金燈台大教堂，先將教徒軟禁在家，然後用炸藥炸毀教堂基座，最後拆毀整座教堂。當局以商業發展用地為由進行是次拆毀行動。

據自由亞洲電台，有金燈台大教堂的信徒表示自己正被當局軟禁，隨後立即掛線。經常代理基督徒被打壓案件的人權律師任全牛表示，強拆教堂並非單一事件，中國境內教堂常被強拆，比如浙江省幾年前亦有不少教堂及十字架等建築物被拆。他指出，強拆教堂不止牽涉拆遷問題，而是政治及宗教問題，認為強拆背後肯定有高層指示，所以難以循法律途徑解決事件。他更強調，政府表明上支持宗教發展，實際並非如此，呼籲民眾多點關注政府打壓宗教問題。

據維權網報道，早於2009年，當局因看重金燈台教堂地段的商業價值，開始遊說楊榮麗牧師，欲強拆金燈台教堂但被決絕。楊榮麗牧師亦拒絕加入官方的「三自教會」。同年9月13日，當局出動逾500名警察，圍堵及衝擊楊牧師所在教會，毆打逾百名基督徒。而楊榮麗牧師於2009年10月11日，被陝西省臨汾市警方以涉嫌「非法佔用農用地罪」及「聚眾擾亂交通秩序罪」刑拘，隨後被判處有期徒刑7年，被處罰金3萬元。她於2016年獲釋。

在大陸，拒絕接受中國政府領導的基督教教會被稱為「家庭教會」，而「三自教會」則指受政府認可、在政治方面接受政府領導的中國基督教教會。

根據人權律師高智晟2016年中國人權報告，中共當局於2016年推出《宗教事務條例修訂草案》，加強對基督教會控制力度。高在報告中記錄，2016年2月25日，寧波市包國華牧師夫婦由於拒絕當局強拆十字架要求，分別被判有期徒刑14及12年。2016年4月14日，河南省李建功牧師夫婦因組織教堂被非法強佔，遭當地流氓活埋。高智晟表示，中共當局表面推行「基督教中國化」，實質抓捕及迫害和平抵抗強拆十字架的牧師、信徒及維權律師。